陸委會籲港府勿再與民為敵

陸委會籲港府勿再與民為敵

警方對民主派展開大圍捕，台灣行政院陸委會昨指高度關注事件。

港府及警方奉北京指令對民主派展開大圍捕，事件震驚兩岸三地。台灣行政院陸委會昨發聲明，指高度關注港警拘捕多名民主派人士事件，認為中共及港府不斷打壓、拘捕民主人士，意圖製造寒蟬效應，無助香港局勢和緩，呼籲相關方面應認真看待、積極回應港人期待與訴求，落實《基本法》對民眾集會、遊行等基本自由人權保障；以包容多元取代打壓異己，以利香港穩定與繁榮。

民進黨發言人薛呈懿表示，該黨高度關切事件，批評港警在全球全力防疫之際突襲拘捕，讓人難以接受，呼籲港府正視人民訴求，莫一錯再錯，與民為敵。

國民黨：港人應享民主法治

相關新聞：「民主祖父」首被控 查理斯97憂慮成真 彭定康：埋葬兩制新一步

時代力量也發表聲明，呼籲國際社會譴責港府持續濫權和打壓民主人士，認為台灣政府必須對事件有明確態度，對可能遭受迫害的港人提供必要協助，促請立法院應盡快審議《難民法》，為流亡台灣港人提供更完備的制度。

國民黨發言人黃裕鈞昨晚表示，國民黨希望香港被捕人士都受到程序正義及公平的審判，強調香港人應該享有基本的民主法治。國民黨亦呼籲香港政府「吸取反送中運動的經驗，聽取香港人民的聲音，落實自主的民主精神」。

台灣蘋果新聞網

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

仲有拉到最底有twitter collection
用browser開一次過搞掂
有手足整左網頁版方便大家rt like

陸委會

美國吹大雞

海gay會吠左未吖

國軍未來我邀請，國軍來了我帶路

陸委會同美國CECC入嚟同支聯辦打對台啦
反正支聯辦喺香港都冇憲制基礎

希望台灣可以趁呢單野捉下內奸
將國內撐共既趕晒返支那

上年五月道氣出緊黎

加入國軍係咪好過美軍

陸委會並非基本法22條下的組織，同中聯辦一樣

港共捉蟲入屎忽

口交部：譴唔譴責好

又比氹口交部同777踩

陸委會關心下香港，不存在干預

中聯辦自己捉蟲姐

成個邏輯出咁大問題，都夠膽死講出嚟

XX非基本法22條下的組織，因此對香港有監察權

關心香港是理所當然

唔係中聯辦自爆都無人知原來可以咁玩 香港歡迎各國機構黎玩

台灣

關你撚事

港咩府，大家要跟國務院用字：

北京代理人

肅清中共，刻不容緩

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

支那出聲話台灣干預內政嘅話
一來可以串番佢話只係關心
二來即係間接承認台獨

如果係自己人一個國家
何來「外國干預」？